<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python Fundamental on Hi, I&#39;m Andi Sumbayak</title>
    <link>https://jauhariandi.github.io/tags/python-fundamental/</link>
    <description>Recent content in Python Fundamental on Hi, I&#39;m Andi Sumbayak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Nov 2021 19:50:41 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://jauhariandi.github.io/tags/python-fundamental/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Memulai Project Python Pada PyCharm Integrasi Dengan Vcs</title>
      <link>https://jauhariandi.github.io/posts/2021/11/memulai-project-python-pada-pycharm-integrasi-dengan-vcs/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 19:50:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jauhariandi.github.io/posts/2021/11/memulai-project-python-pada-pycharm-integrasi-dengan-vcs/</guid>
      <description>Apa itu VCS (Version Control System) ? Menurut Atlassian, version control system (VCS) adalah sebuah kumpulan perangkat lunak yang sudah terintegrasi dan digunakan untuk membantu software engineer mengelola perubahan dalam source code dari waktu ke waktu.
VCS ini sangat penting terutama jika sebuah project software development dikerjakan oleh tim (lebih dari satu orang developer), dengan VCS ini masing-masing developer dapat melacak history perubahan code dari project yang mereka bangun yang dilakukan oleh developer lain dari tim mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi PyCharm</title>
      <link>https://jauhariandi.github.io/posts/2021/11/instalasi-pycharm/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 19:19:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jauhariandi.github.io/posts/2021/11/instalasi-pycharm/</guid>
      <description>Apa itu PyCharm ? PyCharm adalah sebuah IDE (Integrated Development Environment) yang dirancang khusus untuk programmer Python. PyCharm mengakomodasi semua kebutuhan tool essensial yang dibutuhkan oleh programmer Python untuk lebih produktif, seperti syntax highlight, compilasi code, tool database, navigasi project dan text editor programming.
Sebelum instalasi, berikut adalah system requirements (OS Windows) yang dibutuhkan oleh PyCharm untuk dapat berjalan optimal :
 64-bit versions of Microsoft Windows 10, 8 2 GB RAM minimum, 8 GB RAM recommended 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
