<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>git on Hi, I&#39;m Andi Sumbayak</title>
    <link>https://jauhariandi.github.io/tags/git/</link>
    <description>Recent content in git on Hi, I&#39;m Andi Sumbayak</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Nov 2021 19:50:41 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://jauhariandi.github.io/tags/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Memulai Project Python Pada PyCharm Integrasi Dengan Vcs</title>
      <link>https://jauhariandi.github.io/posts/2021/11/memulai-project-python-pada-pycharm-integrasi-dengan-vcs/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 19:50:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jauhariandi.github.io/posts/2021/11/memulai-project-python-pada-pycharm-integrasi-dengan-vcs/</guid>
      <description>Apa itu VCS (Version Control System) ? Menurut Atlassian, version control system (VCS) adalah sebuah kumpulan perangkat lunak yang sudah terintegrasi dan digunakan untuk membantu software engineer mengelola perubahan dalam source code dari waktu ke waktu.
VCS ini sangat penting terutama jika sebuah project software development dikerjakan oleh tim (lebih dari satu orang developer), dengan VCS ini masing-masing developer dapat melacak history perubahan code dari project yang mereka bangun yang dilakukan oleh developer lain dari tim mereka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HUGO. Seri 2. Mengupload ke Github Pages</title>
      <link>https://jauhariandi.github.io/posts/2021/11/hugo.-seri-2.-mengupload-ke-github-pages/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 21:24:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jauhariandi.github.io/posts/2021/11/hugo.-seri-2.-mengupload-ke-github-pages/</guid>
      <description>Introcution Github Pages Github Pages adalah hosting web static yang disediakan oleh Github, dimana tersedia 1 GB penyimpanan gratis serta dapat membangun web statis dari repository github secara langsung.
Pada seri ini, akan dijelaskan cara mengupload web statis Hugo ke repository github kemudian mengkasesnya memlalui Github Pages.
Step1. Membuat Repository di Github Web statis yang diupload ke repository github nantinya akan diakses dengan alamat https://username.github.io oleh karenanya kita akan membuat repository di github dengan nama username.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
